# HW1_VK

## Описание проекта
Проект выполнен Макаренко Екатериной Кирилловнойпредназначен для парсинга данных пользователей из социальной сети VK, обработки данных с помощью Python и визуализации их в DataLens.

[Ссылка на дашборд](ссылка_на_ваш_дашборд)

## Содержание проекта

### project.ipynb
Юпитер-ноутбук с основным телом проекта. Содержание ноутбука:
- Импорт всех необходимых библиотек для работы;
- Подключение к API VK, вывод минимальной информации о себе;
- Выгрузка данных с дополнительными параметрами;
- Преобразование датафрейма с помощью функций;
- Тест функций для преобразований;
- Вывод топ 5 мужских и женских имен;
- Сохранение датафрейма в csv формат.

### function.py
Файл содержит функции для работы с датафреймом: 
- drop_columns - удаляет определенные столбцы из датафрейма;
- remane_columns_to_russian - переименовывает столбцы;


### test.py
Файл содержит тест функции для теста основных функций:
- test_drop_columns - тестируется функция drop_columns;
- test_rename_columns - тестируется функция remane_columns_to_russian;


### .gitignore
Файл с перечнем файлов, которые не должны быть залиты в gitlab.



